%%% automatas.tex --- 

%% Author: Giménez, Christian
%% Version: $Id: automatas.tex,v 0.0 2014/09/06 02:17:22 christian Exp$

% Copyright 2014 Giménez, Christian

%% Esta obra está licenciada bajo la Licencia Creative Commons Atribución-CompartirIgual 4.0 Internacional. Para ver una copia de esta licencia, visita http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/.

\chapter{Automatas}
\tikzref{521}{41}

Se requiere de \tkpaq{automata} y de \tkpaq{positioning} para que los comandos siguientes funcionen adecuadamente.

\begin{tikzpicture}
  \node[state, initial] (a) {A};
  \node[state] (b) [above right=of a] {B};
  \node[state,accepting] (c) [below right=of b] {C};
  
  \path[arrows=->] (a) edge node[above left]{$a \rightarrow  b$} (b);
  \path[arrows=->] (b) edge node[above right]{$b \rightarrow c$} (c);
  \path[arrows=->] (b) edge [loop above] node{$b \rightarrow b$} ();
  \path[arrows=->] (c) edge [bend left] node[below]{$c \rightarrow a$} (a);
\end{tikzpicture}

\begin{tkcode*}
\begin{verbatim}
  \node[state, initial] (a) {A};
  \node[state] (b) [above right=of a] {B};
  \node[state,accepting] (c) [below right=of b] {C};
  
  \path[arrows=->] (a) edge 
      node[above left]{$a \rightarrow  b$} (b);
  \path[arrows=->] (b) edge 
      node[above right]{$b \rightarrow c$} (c);
  \path[arrows=->] (b) edge [loop above] 
      node{$b \rightarrow b$} ();
  \path[arrows=->] (c) edge [bend left]
      node[below]{$c \rightarrow a$} (a);
\end{verbatim}
\end{tkcode*}



%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "resumen-tikz"
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End: 
